{
    "totalQuestions": 10,
    "title": "Nerostné suroviny, průmysl",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Nerostné suroviny získáváme:",
        "answers": ["rostlinnou výrobou", "těžbou ze země", "výrobou v továrně"],
        "correctAnswer": "těžbou ze země"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Černé uhlí se těží v:",
        "answers": ["lomech", "dolech", "řekách"],
        "correctAnswer": "dolech"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Poblíž města Karviná se těží:",
        "answers": ["hnědé uhlí", "žula", "černé uhlí"],
        "correctAnswer": "černé uhlí"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Kaolin je surovina potřebná k výrobě:",
        "answers": ["skla", "porcelánu", "plastů"],
        "correctAnswer": "porcelánu"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Tepelné elektrárny vužívají jako zdroj energie:",
        "answers": ["hnědé uhlí", "vítr", "sluneční záření"],
        "correctAnswer": "hnědé uhlí"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Hutní průmysl vyrábí železo a ocel z:",
        "answers": ["černého uhlí", "ropy", "železné rudy"],
        "correctAnswer": "železné rudy"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Nejvýznamnější odvětví českého průmyslu je:",
        "answers": ["keramický průmysl", "dřevozpracující průmysl", "strojírenský průmysl"],
        "correctAnswer": "strojírenský průmysl"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Chemický průmysl často zpracovává:",
        "answers": ["uhlí", "ropu", "dřevo"],
        "correctAnswer": "ropu"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Výroba aut patří k průmyslu:",
        "answers": ["strojírenskému", "hutnímu", "chemickému"],
        "correctAnswer": "strojírenskému"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Průmyslové výrobky se předvádějí na:",
        "answers": ["veletrzích", "tržištích", "letištích"],
        "correctAnswer": "veletrzích"
      }
          
    ]
}
  
